黑警鳩up 細電筒話係雷射槍 口罩話係豬嘴

反送中抗爭遭全方位打壓，警方更疑藉申請「保護令」對付在示威現場被捕的年輕人，變相令他們未被落案控告便先遭關押。三名上月底在深水埗被捕的中學生，遭警方提出申請保護令，其中一人更遭扣留兒童院近一個月。案件今在九龍城法院少年法庭再訊。裁判官黃國輝考慮到三人的福利官報告以及他們的背景後，決定不就警方的申請頒佈任何命令。換言之，三名中學生均交回家人照顧。

庭上更透露，警方於15歲女生興訟申請人身保護令及司法覆核後，才向法庭澄清被捕細節出錯，指女生案發時只是戴普通口罩而非「豬嘴」，她身上的「雷射槍」其實只是小型電筒。

網民上月29日發起在全港各區放映獲提名奧斯卡最佳紀錄片的《凜冬烈火：烏克蘭的自由之戰》（Winter on Fire: Ukraine's Fight for Freedom）。其中深水埗放映會後，有人轉往包圍警署，最終18人被捕，其中包括牽涉本案的三名年輕人。

三人均未被起訴
三名涉案年輕人分別是15歲中四男生、15歲重讀中三女生，以及13歲中二女生。據知三人當日均因涉嫌參與非法集結而被捕，其中13歲女生另涉藏有攻擊性武器，即「雷射筆」。三人均沒被警方落案起訴。

不過，鑑於警方提出申請保護令，當日負責審理案件的裁判官杜浩成下令三人暫住兒童院，等候福利官報告。當中15歲男生及15歲女生早前由家長代表，先後向高等法院申請司法覆核及人身保護令，均獲批出臨時命令，可外出候訊。
案件今日改由裁判官黃國輝審理。代表15歲男生的大狀今早表示，福利官報告顯示男生與父母關係良好，家人間互相支持。而且男生校內成績優異，中三時全級排名第8，品行亦良好，曾獲四次優點，與老師和同學相處融洽。大狀直言，現階段不適合向男生頒佈保護令，否則會窒礙其日常社交活動及發展。大狀又謂，男生的父母有信心幫助兒子生活及成長，毋須法庭或社署投放額外資源處理，希望法庭不用頒佈保護令。

警現仍未修改指控
至於15歲女生，大狀先指出她在8月29日被捕時的情節有錯，要求法庭記錄在案。大狀表示，警方原本指稱女生案發時戴着呼吸器以及帶備「雷射槍」等；惟警方其後在女生申請司法覆核及人身保護令的聆訊上澄清，她只是戴上普通口罩，而所謂「雷射槍」亦只是小型電筒。女生一方曾要求警方修改指控，但至今未獲回覆。大狀進一步透露，其實女生早在上月已成為紅十字會會員，原定本月初首次參加相關聚會。女生攜有的口罩以及可舒緩肌肉痠痛的噴霧器，其實均是急救用品。

大狀亦指，女生父親是家庭唯一收入來源，母親則為家庭主婦，負責照顧其日常作息。女生即使參加課外活動，最遲也會於晚上10時前歸家，作息有規律。大狀又指，女生與父母關係猶如朋友，亦獲他們支持。雖然女生成績不佳，需重讀中三，但她在運動及美術等課外活動均曾獲獎，表現傑出。女生承諾會用功追上學業進度，希望法庭不頒下保護令。

涉案學生校內行為良好
另一名13歲女生的代表大狀則指，福利官報告內容正面，形容女生在校內行為良好。雖然她成績不佳，但會在學業下苦功。女生亦承諾日後面對示威時會小心，避免牽涉其中，否則會面對麻煩後果。女生家人亦願意加強監管她，以及緊密聯繫社工，希望法庭可以將女生交回父母照顧。

黃官在三項申請中均指出，根據《保護兒童及少年條例》，假如法庭、社署或警方提出，而法庭亦信納少年有需要受照顧，就可以頒下保護令。不過，黃官閱讀過他們的福利官報告，並已了解三名中學生的背景等情況，認同福利官所指，現階段未需要頒下保護令，故表示不會頒下任何命令。
【案件編號：KCJP119-121/19】

班狗正仆街

所以話48小時真係唔好慳
佢地明鳩捉

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

福利官

死差佬，不如吹話係光子槍